README						{#mainpage}
========================

概述
------------------------
**libcnchess** 是一个用于开发基于两个玩家的中国象棋棋盘游戏的库, 它的目标是提供灵活方便的功能让用户可以
不需要熟悉太多象棋规则即可开发出自己的象棋游戏

特性
------------------------
* 提供解释符合中国象棋协会标准的各种计算机象棋表示法工具
* 接口丰富和灵活
* 大多数操作是线程安全的
* 支持 **UCCI** 标准的中国象棋 **AI** 引擎
* 支持基本的标准中国象棋规则
* 支持建立非标准的, 基于象棋棋盘的游戏, 例如 "盖棋" 

使用示例
------------------------
* [例子1 - 入门](@ref example0.cc)
* [例子2 - 应用](@ref example1.cc)
* [例子3 - 高级, 定制基于中国象棋棋盘的联网游戏](@ref example2.cc)

相关
------------------------
* [编译, 安装, 使用](@ref INSTALL)

结构图
------------------------
![](@ref libcnchess.jpg)
